藍色暗星圈 - 馮睎乾

藍色暗星圈 - 馮睎乾

(互聯網)

前天Facebook瘋傳一輯相片，可見多名面目模糊的「藝人」到訪警察總部公共關係科，給警方打打氣。今時今日還支持香港警察，IQ上限是90，雖然不值得自豪，但反正香港通街白痴，亦無需大驚小怪。最耐人尋味是那位什麼「玻璃朱」的反應。

「玻璃朱」小姐是有份出席這個撐警活動的疑似藝人，她看見有人將相片上載到社交網絡，馬上激動地留言：「班藝員係秘密探訪唔出鏡㗎害死人啦」、「醒啲好唔好呀！人哋嚟支持你哋害死人」，最後更怒不可遏地說「F**k reply please」。

一群無人認識的「暗星」撐警，本來不會引起公眾興趣，也毫無新聞價值，但因為豬隊友小姐的「醒啲好唔好呀」留言，令人笑到有腹肌，結果這些「絕密相片」馬上被黃絲流出瘋傳，人人爭相儲存留底做見證。以一輯沒有露點的「藝人」寫真來說，其下載之快之頻之廣，實足以令一代攝影宗師陳冠希先生汗顏。

原諒我的坦白，第一眼看這批照片，只認得江蛇、謝蛇兩位警謊藝人，至於所謂「藝人」方面，比較面熟是前排一位戴鴨嘴帽，我誤以為是側田的男子（喔，正確答案是曹永廉）。未幾見到陳志全議員在Facebook慷慨「解密」，提供相片中人名字，馬上佩服得五體投地。再坦白一點，莫說人面識別我幾乎食蛋，看着以下這些名字我也一臉茫然：李嘉、朱庭萱（玻璃朱）、劉俐、冼國林、李霖恩、莊思明、莊思華、朱匯林……

如果玻璃朱小姐能夠「醒啲」，由始至終保持緘默，相片即使曝光也不會「害死人」的 ，因為這些「藝人」的樣子和名字，本身已經足夠秘密了。由此可見，被害妄想症和中二病，從來都形影不離。

想起今年五月，本欄也談及Forever Cheap先生，當時與曹永廉同名的Facebook帳號發帖，表示希望黃之鋒「快啲香」。作為一名藝人，Forever Cheap只能靠政治言論才成為熱話，塵世間最可悲的事莫過於此。其實曹永廉自己就是他自己的傳奇了，實在不必踩黃之鋒來博出位。

Forever Cheap入行後最爆的第一宗新聞，是被鄭敬基（今天是黃絲）奪走女友鄺文珣後，懷疑找「鬼王德」來向前女友落降頭。早在十五歲那年，曹永廉已投考警察訓練學校，但差兩個月才夠十六歲，年齡不符資格，不獲錄取。難道是這個少年時代遺憾，才導致他現在對警隊念念不忘，不惜全家總動員去撐警？

做演員本來也可扮演警察，一償心願，但不幸的是，有論者早指出曹永廉是「無綫御用罪犯」——他飾演過十多個不同的罪犯角色，犯過謀殺、挪用公款、盜竊、貪污、勒索等等。我想補充一點，除了「御用罪犯」，曹永廉也是「無綫御用太監」。2012年他在《大太監》飾演安德海，其太監演出備受肯定，其間更與有「良心」的黎耀祥成為好友，被外界封為「太監五虎」之一。

張愛玲說：「你如果認識從前的我，也許你會原諒現在的我。」如果你認識從前的曹永廉，你應該更想恥笑現在的曹永廉。

一直覺得中共是比「左膠」更大愛包容的慈善機構，專門在香港發掘人生失敗組底層成員，並大力提拔為各式各樣社會賢達，想不到連中共轄下的香港警務處也見賢思齊，大發慈悲，對那些半紅不黑，或不紅全黑的「藝人」都青眼有加。一群二打六來訪，警方非但沒有冷處理，反而像姣婆遇上脂粉客，派遣幾位知名度遠比「藝人」更高的高層接待，一起熱情洋溢做「心心」手勢留影。對於這群「藝人」來說，一定是演藝事業的高峰了。

換作是我在警總當值，肯定懷疑他們假扮藝人，馬上就舉槍吆喝：「乜X嘢藝人呀？冇人識你喎！我就叫神仙B，你識唔識呀？」

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

Push

呢篇寫得高汁

forever cheap

馮公子嘅文章總係咁抵死啜核

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

同場加映

陳小春為什麼會紅？ - 馮睎乾

前惠州政協陳小春在台北開演唱會，遭網民口誅筆伐，表演場外更被噴漆「強姦犯陳小春」等字句──我fact-check過，陳小春應該不是強姦犯，他只是十四歲時非禮未成年少女，罪名成立，留了案底而已（這段juicy的黑歷史，見於大陸網站轉載的〈香港藝人犯事記錄大盤點〉）。關於陳小春，有個問題困擾我很多年：以他的長相才藝，憑什麼能夠走紅？

第一次認識陳小春，是一九九四年看《金枝玉葉》，印象很深，不因為他演得好，只覺得他混在一群俊男美女之中，倍感篤眼篤鼻。《古惑仔》系列我一向不喜歡，但平心而論，他演「山雞」這類囂張無腦角色是恰如其分的，因為他只是做自己。

時來運到，山雞也開始裝出鳳凰的樣子了，就像今天的中國。香港回歸後一年，無綫重拍《鹿鼎記》，居然由他演韋小寶，未開鏡已註定失敗。有梁朝偉、周星馳珠玉在前，陳小春除了像黎耀祥一樣有股化不開的太監味之外，何德何能演機靈的韋爵爺呢？這版本的《鹿鼎記》該是金庸改編劇中最爛之一，但無論如何未夠班，陳小春還是「上位」了，就像當年的董建華。

陳小春高調「愛國」之前，我對他也無好感。外形不算討好，歌唱得不動聽，做諧星欠喜感，當小生又太醜，除了演小混混入型入格，根本乏善足陳。翻查他的過去更得人驚：除了非禮，陳小春小時候在大陸生活，家境貧困，竟跟父母提議：「不如把弟弟送人吧。」當下遭到父母毒打，但最後弟弟也真的以三千元港幣被賣掉。憶述此事時，陳小春自言家裏太窮，「怕弟弟過得太辛苦」──作惡也大條道理，跟香港警察臭味相投，也難怪他撐警了。

小時為錢賣弟，少年好色非禮，中年後走個狗屎運，趕上香港最後一班順風車，從此水鬼升城隍，一朝得志語無倫次。陳小春的成功路，恰巧倒映出香港的衰亡史──不是社會賢達都變成人渣，而是人渣都被捧為賢達了。

睇完去Search，竟然係網典見到佢鬧過689

好文要推

如果玻璃朱小姐能夠「醒啲」，由始至終保持緘默，相片即使曝光也不會「害死人」的 ，因為這些「藝人」的樣子和名字，本身已經足夠秘密了。

一直都好想知佢老婆鐘意佢乜野

佢老婆都唔係咩好人
之前教人生bb一定要扔晒屋企d貓狗 咁撚不負責任既野都講得出口, 唔知點教細路